便衣執勤無戴證 庭上四種說法

便衣執勤無戴證 庭上四種說法

去年11月11日全港響應「黎明行動」，港島多區均有示威。

【本報訊】辯方除了指控警長A揮動警棍打人外，亦投訴警長於案中沒有佩戴委任證。警長對此直認不諱，但他一時解釋此舉可掩飾身份，一時又謂需要先視察環境。幾經辯方盤問後，警長又改口稱因時間緊迫，「電光火石一刻，根本唔容許我展示」，甚至揚言「唔記得當時委任證擺喺邊」。

相關新聞：警長稱被噴傷面 化驗證沒事 作供否認打黑衣人 後改稱揮棍「屬反射動作」

指「電光火石一刻」難展示

警長A供稱，當日他便衣執勤，「掩飾警察身份，當然唔會展示委任證」。至於下車了解。。。。。。。。。。。。。。。點查案？」到追截黑衣人時又有否佩戴委任證呢？警長稱：「電光火石一刻，根本唔容許我展示。」

不過，警長在證人口供紙內稱，當時下車是為掃蕩黑衣人。辯方質疑，警長明知要執行掃蕩任務，為。。。。。。。。。
。。。。。。長再答：「我唔記得當時委任證擺喺邊。」辯方指警長不佩戴委任證，是為免被人投訴，警長否認。

辯方又問警長會否憎恨黑衣人，他自言不憎恨，更強調每人都有選擇衣着的權利，他不會對黑衣人特別敏感。他亦不同意案發當日有很多人身穿黑衣。
■記者戴國輝

朱經緯表示好嬲好嬲

狗

走得太前

朱SIR就係因為一個反射動作就坐咗咁耐, 警長你唔入去坐, 對唔對得住朱SIR呀

繼個女警話唔記得晒學堂既野之後, 警察借口又多左

反射動作
電光火石一刻

成撚日電光火石一刻, 係咪學堂教?全部學哂點對答

其實電光石火係咪班狗既技能黎?

千層套路?

係

朱SIR 就坐得唔抵啦
而家拎棍狂摳都無事呀

你無戴證身份已經唔係警察
構成唔到襲警
人地亦無襲擊你
而家係你襲擊人地